[呀叔評時事]2019年尾UPDATE一下中港台美俄形勢

中共:
1)經濟: 世界第二大經濟體竟然窮到燶
窮
窮
窮
好重要所以講三次, 四圍搶錢因為佢實際上無真錢係手,
一帶一路變錢騙錢失敗緊又要蝕返轉頭, 另一方諗盡計食香港庫房補血又比香港人阻頭阻勢

2) 軍事: 軍備輸全世界, 台灣都有F16,韓國有薩德導彈系統頂撚住, 中共得D聽講好勁但無戰績又無人買既千15同跛腳航母, 太空戰收撚皮, 空域戰上實際上仲大量用緊千10(全系列都係3山寨人地D戰機或者買人零件換個殼話自主研發), 唯一優勢係霸左好多一帶一路海港做祕密軍事基地

3) 外交: 得返D欠佢債又9世唔會還得到錢比佢既窮國(非洲)會企佢果邊, 日本表面上親共但生意以外既野唔會理佢, 俄國係佢大佬, 北韓自閉FD, 一帶一路D歐洲窮國嬲中共嬲到死, 印度等緊機會發難, 東南亞如新加玻、泰國、越南、柬埔寨果D嫌中國死得太慢極力發展工業及貿易吸納比中共嚇走既企業生意。

4) 民生: 豬瘟、鼠疫、SARS變種、霧霾化學空氣等影響下, 全中國人民生命實際上在危險線上, 一齊爆救得邊樣先, 更加唔好講如果有水災、旱災風災果D, 佢地市政府無錢買物資同藥, 到時只會又向香港澳門拎十幾廿億
民生建設無樣好, 政府無錢就湯國企回血劍
貪污腐敗+政策失衡+人口爆破+醫療不足+過度資訊管制+不斷收緊又收緊既人身自由+階級極權越來越放肆....屌, 點解佢地忍到架

總結:
天+人 滅緊中共

------------------------
香港:
1) 經濟: 受中國拖累,正常行業無事, 轉運業生意如常大好, 紅藍食肆執笠潮將到, 零售業大受影響,
但以上不太影響黃色經濟圈同路人, 國難老細仲換新車添。

2) 軍事: 香港魔警無底線無人性殺平民世界第一...

3) 外交: 同路人受各國聲援. 港共政府獲國際杯葛, 一堆外國人權法案慢慢簽緊, 一張張賤人名單KEEP住UPDATE, 唔係等天收, 係等人收緊佢地

4) 民生:
要提防中共D蝗帶D瘟疫落來,
社會政策分兩個層面, 立法會好難搞, 區議會有望黃絲議員手足比D心機搞返好D社區問題(幫民建聯執屎....)
黃藍分明, 消費者淘汰緊大部份無實力既撐企無良商戶, 最終應該會在2020年尾形成穩定既黃色經濟圈

總結: 光復香港, 時代革命, 星星之火,可以燎原

--------------
台灣:
1) 經濟: 吸左唔少水, 全球經濟萎縮下台灣其實發大左, 不過韓國魚果班人自己係度吹台灣發展緩慢

2) 軍事: 因應中共隨時發爛渣+成日出口術, 買左好多半小時內殲滅支共空軍海軍無難度既F16

3) 外交:
比D非洲、小島國係支那壓力下陰D陰D CUT外交, 不過實質上同印度、東南亞、日本多左好多貿易往來協議(非建立幫交既商業互信協定)

4) 民生:
要提防中共D蝗帶D瘟疫, 出入口見豬肉如見殺父仇人
台灣農業係蔡英文努力下2019年拎左好多獎(培養左好多新品種既獨家靚米, 茶, 高級牛肉豬肉...屌好肚餓), 水果出口比中國玩野,
人民收入提升, 房價比支那人炒高左,唔知小英連任之後點搞

總結: 完美版、條件更好版本既香港,2019台灣好有香港97前既影子, 唔同既係佢地已經有「一國兩制」既幾個樣辦可以借鑒(西藏,新疆,澳門,香港...仲唔夠?)

---------------------
美國:
1) 經濟: 打支共肥左好多, 雖然係用錢打人, 不過都有錢回流, TRUMP真係生意人,
而且2019年TRUMP開源以外節左唔少流(如郵政聯盟補貼單野)

2) 軍事: 年頭因應中共隨時發爛渣+成日出口術, 增加左國防經費唔知又發展左D咩野黑科技,我估唔會係針對中國, 層次上多數係俄國超音速飛彈果種LV既野, 軍事機密信任老美啦

3) 外交:
世界一哥, 要咩外交有咩外交

4) 民生:
平民撐TRUMP, 就業率係建國以來最高....
黑人唔妥佢(種族岐視嚴重左), 商界唔LIKE佢(賺少左),
主要面對低端人口過多, 人口老化等問題, 同埋反對槍械管制班人既問題(美國槍會好大勢力)

總結:SIR, THIS WAY,
---------------------
俄:
1) 經濟: 左打右打侵略左好多地方有唔少油水, 靜靜地贏既老宗師, 我地既黃經圈應該學下

2) 軍事: 暫時只公布超音速飛彈震攝美國(破薩德防禦系統). 軍事明面上世界第二, 實際上未知, 不過我知佢一定係全球最多核彈國家, 總括來講係地球魔王大BOSS....

3) 外交: 以武服人....軍事威脅....普京表示外交不需要, 佢只需要手瓜

4) 民生: 好多人唔知. 俄仔俄妹平民係好窮架, 好多地方城市窮過支那農村, 不過佢地物價唔高, 叫做生活無問題, 普京有搞好醫療同住屋, 唔會有民變, 佢地上網要翻牆但BLOCK得無支那咁西利,
商業其實好發達....只係香港人比較少接觸到

總結: 老美第一對手, 中國只係二打六
---------------------

德國聯署
1. deadline 25/12 (成功)
2. deadline 30/12 (成功)

最後一日
3. 暫時最後一個 deadline 1/1 仲要23000人
［附教學］
德國減少對中國和其他非民主國家的依賴

美國聯署 deadline 3/1 仲要6000人